\section{Fingerübungen}
\easy{???}{\zufall \methoden \klassen}

\begin{enumerate}
	\item Ergänzen Sie den folgenden Code, indem Sie die Funktionen \code{drawRandomShape()} und \code{randomColor()} implementieren.

	\begin{lstlisting}
void setup() {
	size(400,300);
}
void draw() {
	drawRandomShape(random(width), random(height), randomColor());
}
	\end{lstlisting}

	\item \label{ball} Erstellen Sie eine Klasse \code{Ball} mit den Variablen \code{x} und \code{y} für die Position des Balls und der Variable \code{vx} für die Geschwindigkeit in x-Richtung.
	Geben Sie der Klasse außerdem noch eine Methode \code{display()}, die den Ball an seiner aktuellen Position zeichnet, und eine Methode \code{move()}, die den Ball bewegt, indem \code{vx} auf \code{x} aufaddiert wird.
	Wenn der Ball dabei die Grenzen des Fensters verlässt, soll die Geschwindigkeit umgekehrt werden.

	Erstellen Sie in \code{setup()} ein Ball-Objekt und simulieren Sie dessen Bewegung, indem Sie in \code{draw()} die Methoden \code{move()} und \code{display()} aufrufen.
	\item Erweitern Sie das Programm aus Fingerübung \ref{ball}, indem Sie mehrere Bälle mit unterschiedlichen y-Werten simulieren.
	Danach können Sie ihnen auch noch eine Geschwindigkeit \code{vy} in y-Richtung geben, um sie wild durchs Bild springen zu lassen.
\end{enumerate}
